{"4":{"title":"Sarkozy de retour en prison","image":"https:\/\/resize-europe1.lanmedia.fr\/r\/620,310,FFFFFF,center-middle\/img\/var\/europe1\/storage\/images\/europe1\/dossiers\/nicolas-sarkozy\/9887872-3-fre-FR\/Nicolas-Sarkozy.jpg","category":"politique","content":"Sarkozy&#039;s political career began when he was 23, when he became a city councillor in Neuilly-sur-Seine. A member of the Neo-Gaullist party RPR, he went on to be elected mayor of that town, after the death of the incumbent mayor Achille Peretti. Sarkozy had been close to Peretti, as his mother was Peretti&#039;s secretary. A more senior RPR councillor, Charles Pasqua, wanted to become mayor, and asked Sarkozy to organize his campaign. Instead Sarkozy took that opportunity to propel himself into the office of mayor.[28] He was the youngest mayor of any town in France with a population of over 50,000. He served from 1983 to 2002. In 1988, he became a deputy in the National Assembly.\r\n\r\nIn 1993, Sarkozy was in the national news for personally negotiating with the &quot;Human Bomb&quot;, a man who had taken small children hostage in a kindergarten in Neuilly.[29] The &quot;Human Bomb&quot; was killed after two days of talks by policemen of the RAID, who entered the school stealthily while the attacker was resting.\r\n\r\nAt the same time, from 1993 to 1995, he was Minister for the Budget and spokesman for the executive in the cabinet of Prime Minister &Eacute;douard Balladur. Throughout most of his early career, Sarkozy had been seen as a prot&eacute;g&eacute; of Jacques Chirac. During his tenure, he increased France&#039;s public debt more than any other French Budget Minister, by the equivalent of &euro;200 billion (US$260 billion) (FY 1994&ndash;1996). The first two budgets he submitted to the parliament (budgets for FY1994 and FY1995) assumed a yearly budget deficit equivalent to six percent of GDP.[note 2] According to the Maastricht Treaty, the French yearly budget deficit may not exceed three percent of France&#039;s GDP. ","id":1619779801},"5":{"title":"Hollande ouvre une fromagerie","image":"https:\/\/france3-regions.francetvinfo.fr\/image\/U8sQm-QC3BCwiqzNmgACxesHD5g\/600x400\/regions\/2020\/06\/08\/5ede62028f63c_hollande_au_stand_fromage_rungis.jpg","category":"politique","content":"A wiki (\/\u02c8w\u026aki\/ (About this soundlisten) WIK-ee) is a hypertext publication collaboratively edited and managed by its own audience directly using a web browser. A typical wiki contains multiple pages for the subjects or scope of the project and could be either open to the public or limited to use within an organization for maintaining its internal knowledge base.\r\n\r\nWikis are enabled by wiki software, otherwise known as wiki engines. A wiki engine, being a form of a content management system, differs from other web-based systems such as blog software, in that the content is created without any defined owner or leader, and wikis have little inherent structure, allowing structure to emerge according to the needs of the users.[1] Wiki engines usually allow content to be written using a simplified markup language and sometimes edited with the help of a rich-text editor.[2] There are dozens of different wiki engines in use, both standalone and part of other software, such as bug tracking systems. Some wiki engines are open source, whereas others are proprietary. Some permit control over different functions (levels of access); for example, editing rights may permit changing, adding, or removing material. Others may permit access without enforcing access control. Other rules may be imposed to organize content. ","id":1619779873},"6":{"title":"Les fraises rendent heureux","image":"https:\/\/res.cloudinary.com\/serdy-m-dia-inc\/image\/upload\/f_auto\/fl_lossy\/q_auto:eco\/x_706,y_1118,w_5115,h_2877,c_crop\/w_1200,h_630,c_fill\/v1529433367\/foodlavie\/prod\/articles\/comment-congeler-les-fraises-afin-den-avoir-toute-lannee-944186b6","category":"nature","content":"En Europe et en Am\u00e9rique du Nord, les fruits de l\u2019esp\u00e8ce Fragaria vesca, le fraisier des bois, sont de petite taille. Connus depuis l'Antiquit\u00e9, les Romains les consommaient et les utilisaient dans leurs produits cosm\u00e9tiques en raison de leur odeur agr\u00e9able. Elle est cultiv\u00e9e dans les jardins europ\u00e9ens vers le xive si\u00e8cle.\r\n\r\nLe fraisier musqu\u00e9 est connu pour ses fruits petits d'une saveur musqu\u00e9e unique, que les connaisseurs donnent comme sup\u00e9rieur \u00e0 la fraise des jardins. Il est cultiv\u00e9 depuis le xvie si\u00e8cle3. Le premier cultivar connu du genre Fragaria appartient \u00e0 cette esp\u00e8ce avec Le chapiron nomm\u00e9 en 1576.\r\n\r\nLe fraisier vert a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu cultiv\u00e9 car ses fruits sont moins appr\u00e9ci\u00e9s du fait de leur acidit\u00e9 plus forte que les esp\u00e8ces ci-dessus. Cependant il a fait l'objet de cueillette pour la consommation personnelle.\r\n\r\nVers la fin du xvie si\u00e8cle l'explorateur Jacques Cartier rapporte du Canada en France des plants de fraisier de Virginie (Fragaria virginiana Mill. subsp. virginiana)3. L'esp\u00e8ce int\u00e9resse assez par ses fruits parfum\u00e9s pour \u00eatre cultiv\u00e9e pour le commerce surtout en Grande-Bretagne et aux \u00c9tats-Unis. Encore de nos jours, il existe une production industrielle faible mais suivie en Grande-Bretagne. C'est la premi\u00e8re fraise \u00e0 m\u00fbrir.","id":1619779919},"7":{"title":"Les plus beaux champs d&#39;\u00e9oliennes","image":"https:\/\/www.connaissancedesenergies.org\/sites\/default\/files\/image_article\/Parc-eolien-Logan-Colorado.jpg","category":"nature","content":"En 1714, l'officier du g\u00e9nie maritime Am\u00e9d\u00e9e Fran\u00e7ois Fr\u00e9zier4 rapporte en fraude du Chili plusieurs plants de Blanches du Chili, dont cinq survivent au voyage5, des fraisiers \u00e0 gros fruits blancs cultiv\u00e9s l\u00e0-bas depuis longtemps par les Am\u00e9rindiens, le (Fragaria chiloensis subsp. chiloensis f. chiloensis Staudt). Ces fraisiers se r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent \u00eatre uniquement des plants femelles ne pouvant pas donner de fruits sans plant m\u00e2le3. Quelques d\u00e9cennies plus tard, apr\u00e8s importation de plants fertiles, la culture de blanches du Chili a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9e en Grande-Bretagne (en 1824 trois vari\u00e9t\u00e9s sont d\u00e9crites) mais elle est peu r\u00e9sistante au froid et, sous le climat anglais, il est rarement possible de l'amener \u00e0 fructifier et, m\u00eame alors, il est difficile de la faire m\u00fbrir correctement. La culture de blanches du Chili a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 mais les quantit\u00e9s produites restent marginales3.\r\n\r\nVers 1740, le botaniste Antoine Nicolas Duchesne observe que de beaux fruits sont obtenus lorsqu'un fraisier du Chili est cultiv\u00e9 pr\u00e8s d'un fraisier de Virginie3. Ce croisement spontan\u00e9, qui se produit notamment en Bretagne, en Angleterre et aux Pays-Bas, est \u00e0 l'origine d'un nouvel hybride qui associe la saveur de Fragaria virginiana et la grosseur du fruit de Fragaria chiloensis, et qui poss\u00e8de un parfum d'ananas \u00e0 l'origine de son nom botanique : Fragaria \u00d7ananassa Duch3. C'est de cet hybride que provient l\u2019essentiel des vari\u00e9t\u00e9s de fraises \u00e0 gros \u00ab fruits \u00bb que l\u2019on cultive d\u00e9sormais.\r\n\r\nC'est en Angleterre que seront en premier cr\u00e9\u00e9es plusieurs vari\u00e9t\u00e9s issues de cette hybridation, et qu'en sera d\u00e9velopp\u00e9e la culture industrielle. L'Angleterre dominera longtemps le march\u00e9 europ\u00e9en de la fraise, en concurrence avec Plougastel en France.","id":1619779978},"8":{"title":"Ce 4x4 roule \u00e0 l&#39;eau","image":"https:\/\/thegoodlife.thegoodhub.com\/wp-content\/thumbnails\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/bollinger-reveal-1-56-tt-width-1872-height-1200-fill-0-crop-0-bgcolor-eeeeee.jpg","category":"nature","content":"On en apprend \u00e9galement plus sur les caract\u00e9ristiques techniques des B1 et B2. Ils sont \u00e9quip\u00e9s de deux moteurs \u00e9lectriques, qui l\u00e2chent 622 chevaux pour un couple de 900 Nm. Les engins passent de 0 \u00e0 100 en 4,5 secondes \u2013 pas mal pour de tels gabarits \u2013 mais ne d\u00e9passent pas les 160 km\/h. Les deux v\u00e9hicules Bollinger sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019une batterie de 120 kWh, dont on ne connait pas encore l\u2019autonomie.\r\n\r\nBollinger sur la route, oui, mais quand ?\r\nAutre grande nouvelle de ce \u00ab reveal \u00bb, Bollinger promet que ses B1 et B2 ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s pour \u00eatre autoris\u00e9s sur toutes les routes du monde. C\u2019\u00e9tait l\u2019une des interrogations le plus souvent soulev\u00e9es par les observateurs lors de la pr\u00e9sentation du premier prototype de la marque en 2017.\r\n\r\nMalgr\u00e9 tout, cette c\u00e9r\u00e9monie diffus\u00e9e en direct sur Youtube a comme un gout d\u2019inachev\u00e9. Un coup d\u2019\u0153il rapide aux commentaires sous le live de l\u2019\u00e9v\u00e9nement suffit pour ressentir la frustration des spectateurs.","id":1619780032},"9":{"id":"641099ac1b6b86.76687953","titre":"testtest","image":"https:\/\/sf2.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2016\/04\/01-ds-6-750x410.jpg","categorie":"technologie","contenu":"Un soin particulier sera port&eacute; au traitement de l&rsquo;habitacle, &eacute;vocateur du luxe &agrave; la fran&ccedil;aise, aux mat&eacute;riaux rigoureusement choisis. Outre le cuir, l&rsquo;emploi de pierres semi-pr&eacute;cieuses pourraient orner l&rsquo;habitacle, mais sur certains march&eacute;s uniquement, notamment la Chine. Comme sur le concept-car E-Tense, de grandes maisons de luxe fran&ccedil;aises pourraient apporter leur savoir-faire, comme le maroquinier Moynat, l&rsquo;horloger BRM ou le sp&eacute;cialiste audio Focal. Le tout au service d&rsquo;un style flamboyant, cher au designer maison Thierry M&eacute;troz, pr&ocirc;nant le design param&eacute;trique, utilis&eacute; en architecture.\r\n\r\nLe bloc hybride plug-in essence &eacute;lectrique pourra tr&ocirc;ner sous son capot, sans oublier une probable d&eacute;clinaison sportive, sigl&eacute;e DS Performance. Mais il y a peu de chance pour que DS d&eacute;veloppe des motorisations au del&agrave; des 4 cylindres. Un peu l&eacute;ger quand on pr&eacute;tend &eacute;voluer dans la galaxie premium.\r\n\r\nEncore un peu de patience, un concept-car devrait nous en dire plus sur ce nouveau SUV, dans les mois &agrave; venir. A son arriv&eacute;e en concession en 2018, il devrait d&eacute;buter sa carri&egrave;re &agrave; un tarif aux alentours de 32 000 &euro;."},"10":{"id":"641099b2e4cac6.83074533","titre":"testtest","image":"https:\/\/sf2.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2016\/04\/01-ds-6-750x410.jpg","categorie":"technologie","contenu":"Un soin particulier sera port&eacute; au traitement de l&rsquo;habitacle, &eacute;vocateur du luxe &agrave; la fran&ccedil;aise, aux mat&eacute;riaux rigoureusement choisis. Outre le cuir, l&rsquo;emploi de pierres semi-pr&eacute;cieuses pourraient orner l&rsquo;habitacle, mais sur certains march&eacute;s uniquement, notamment la Chine. Comme sur le concept-car E-Tense, de grandes maisons de luxe fran&ccedil;aises pourraient apporter leur savoir-faire, comme le maroquinier Moynat, l&rsquo;horloger BRM ou le sp&eacute;cialiste audio Focal. Le tout au service d&rsquo;un style flamboyant, cher au designer maison Thierry M&eacute;troz, pr&ocirc;nant le design param&eacute;trique, utilis&eacute; en architecture.\r\n\r\nLe bloc hybride plug-in essence &eacute;lectrique pourra tr&ocirc;ner sous son capot, sans oublier une probable d&eacute;clinaison sportive, sigl&eacute;e DS Performance. Mais il y a peu de chance pour que DS d&eacute;veloppe des motorisations au del&agrave; des 4 cylindres. Un peu l&eacute;ger quand on pr&eacute;tend &eacute;voluer dans la galaxie premium.\r\n\r\nEncore un peu de patience, un concept-car devrait nous en dire plus sur ce nouveau SUV, dans les mois &agrave; venir. A son arriv&eacute;e en concession en 2018, il devrait d&eacute;buter sa carri&egrave;re &agrave; un tarif aux alentours de 32 000 &euro;."},"11":{"id":"641099e302dda2.15182529","titre":"testtest","image":"https:\/\/sf2.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2016\/04\/01-ds-6-750x410.jpg","categorie":"technologie","contenu":"Un soin particulier sera port&eacute; au traitement de l&rsquo;habitacle, &eacute;vocateur du luxe &agrave; la fran&ccedil;aise, aux mat&eacute;riaux rigoureusement choisis. Outre le cuir, l&rsquo;emploi de pierres semi-pr&eacute;cieuses pourraient orner l&rsquo;habitacle, mais sur certains march&eacute;s uniquement, notamment la Chine. Comme sur le concept-car E-Tense, de grandes maisons de luxe fran&ccedil;aises pourraient apporter leur savoir-faire, comme le maroquinier Moynat, l&rsquo;horloger BRM ou le sp&eacute;cialiste audio Focal. Le tout au service d&rsquo;un style flamboyant, cher au designer maison Thierry M&eacute;troz, pr&ocirc;nant le design param&eacute;trique, utilis&eacute; en architecture.\r\n\r\nLe bloc hybride plug-in essence &eacute;lectrique pourra tr&ocirc;ner sous son capot, sans oublier une probable d&eacute;clinaison sportive, sigl&eacute;e DS Performance. Mais il y a peu de chance pour que DS d&eacute;veloppe des motorisations au del&agrave; des 4 cylindres. Un peu l&eacute;ger quand on pr&eacute;tend &eacute;voluer dans la galaxie premium.\r\n\r\nEncore un peu de patience, un concept-car devrait nous en dire plus sur ce nouveau SUV, dans les mois &agrave; venir. A son arriv&eacute;e en concession en 2018, il devrait d&eacute;buter sa carri&egrave;re &agrave; un tarif aux alentours de 32 000 &euro;."},"12":{"id":"641099ebeacdf1.21704678","titre":"testestestest","image":"https:\/\/sf2.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2016\/04\/01-ds-6-750x410.jpg","categorie":"technologie","contenu":"Un soin particulier sera port&eacute; au traitement de l&rsquo;habitacle, &eacute;vocateur du luxe &agrave; la fran&ccedil;aise, aux mat&eacute;riaux rigoureusement choisis. Outre le cuir, l&rsquo;emploi de pierres semi-pr&eacute;cieuses pourraient orner l&rsquo;habitacle, mais sur certains march&eacute;s uniquement, notamment la Chine. Comme sur le concept-car E-Tense, de grandes maisons de luxe fran&ccedil;aises pourraient apporter leur savoir-faire, comme le maroquinier Moynat, l&rsquo;horloger BRM ou le sp&eacute;cialiste audio Focal. Le tout au service d&rsquo;un style flamboyant, cher au designer maison Thierry M&eacute;troz, pr&ocirc;nant le design param&eacute;trique, utilis&eacute; en architecture.\r\n\r\nLe bloc hybride plug-in essence &eacute;lectrique pourra tr&ocirc;ner sous son capot, sans oublier une probable d&eacute;clinaison sportive, sigl&eacute;e DS Performance. Mais il y a peu de chance pour que DS d&eacute;veloppe des motorisations au del&agrave; des 4 cylindres. Un peu l&eacute;ger quand on pr&eacute;tend &eacute;voluer dans la galaxie premium.\r\n\r\nEncore un peu de patience, un concept-car devrait nous en dire plus sur ce nouveau SUV, dans les mois &agrave; venir. A son arriv&eacute;e en concession en 2018, il devrait d&eacute;buter sa carri&egrave;re &agrave; un tarif aux alentours de 32 000 &euro;."},"13":{"id":"64109aee313856.11746346","titre":"etsgergregerg","image":"https:\/\/img.freepik.com\/psd-gratuit\/icone-google-illustration-rendu-3d-isole_47987-9777.jpg?w=360","categorie":"technologie","contenu":"ergegregzefezfezfezfergegregzefezfezfezfergegregzefezfezfezfergegregzefezfezfezfergegregzefezfezfezfergegregzefezfezfezfergegregzefezfezfezfergegregzefezfezfezf"},"14":{"id":"6411a6f04625b9.64659577","title":"testsetestestest","image":"technologie","category":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=i&amp;url=https%3A%2F%2Ffr.freepik.com%2Fphotos-vecteurs-libre%2Flogo-google&amp;psig=AOvVaw0T0vOK6O66_53Rlj8K_m7a&amp;ust=1678212265400000&amp;source=images&amp;cd=vfe&amp;ved=0CBAQjRxqFwoTCOiKw4Hyx_0CFQAAAAAdAAAAABAE","content":"testesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestesttestest"}}